大撚鑊了，有冇人屋企條屎渠都係咁樣響屋內

影上面睇下有冇窿但唔太肯定

我如果奶野嘅話一定將我自己啲屎噴落班狗到

呢舊野成日見

舊式公屋？

有冇人屎渠都係響室內？

係

good luck to you

咁基本上有呢舊野既公屋就賴野

你條屎渠都係響室內？

何止有啲
我連樓上篤屎係軟定硬都知

唔清楚

你個天花

但係初步講係由下面傳上去十層樓之間嘅距離，渠裡面有氣體湧上頂樓？

樓主下世小心啲

rip 師兄

睇你屋企恐怕你係2020消滅貧窮全面小康嘅對象之一

無流野無味 你唔好搞佢呀

我都唔知個大計包埋香港

馬桶果條

建議樓主驚既話可以去買枝玻璃膠封晒所有接駁位
再封埋懷疑有事 好似有問題既地方

Okok

咪聽佢講 唔好亂封野

有人話亂封會爆炸

我

佢話接駁位啫唔係排氣口
但我唔會亂搞佢住

點撚樣算呀

唔係由上到下咩

係
冇異味唔好亂搞

佢本身個設計係咁

Vented to ease syphonic action and protect the waterseal

比你知道重得了

係氣喉入屋
接駁冇漏就得

話307傳上去1307

聽你咁講都鬆返口氣

爆炸好似誇張左d 可唔可以解釋下
你講既爆炸我估係指管內壓力過高撐爆條管
接駁位正常唔應該會漏野 加條膠封一封有咩問題
定係你想講接駁位個設計會係管內壓力過大既時候會自動釋出入面既物體減壓
係會爆既話你封唔封膠都爆嫁啦 封左就肯定唔會漏野 唔封都ok 本來個設計就係唔應該漏野
成日都聽人講 可唔可以自己俾少少時間去認識下樣野

點樣分辨

大撚鑊了 唔想死住

玩野咩巴打樓上去水個隔氣個氣閥入氣位比你用玻璃膠封惡死晒

即係樓上篤屎會流入你間屋跟住再走？

如果條渠有漏咪仆街

自動灑屎系統

唔識睇

88

膠喉回響大，硬屎咪響d🤣

你比條link佢睇完都唔會識㗎啦

藍色：通天台氣道

紅色：樓上污水管

黑色：屎管

黃色：入氣孔

如果停廁所水咪變Orchestra

硬嘅跌落嚟會大聲啲

原來啲石仔聲就係？

咁停廁所水都要搵水沖嘅

依個位

你而家先知

我一樓影到張相係咪封住咗個入氣孔？
住咁耐冇郁過

唔想知呀好核突

入氣個位係凸出物底部，你影咗個頂，所以係唔知嘅

喺囉，住低層？點解會喺天花？

樓主屋企應該幾窮下

check咗好彩唔係可以安心訓了

我嗰排氣口喺廁所到

我都係，隔離屋駁埋過嚟
日日都聽到好似倒石仔咁響
樓上啲人啲屎都幾硬

紅絲 收$100
紅巴 收$1000
幫你檢漏

2180 0000call 我呀

舊公屋高層都係咁

正常有密封墊膠，除非係墊膠老化硬咗，唔夠密封

平時換屎渠就靠呢d聲去睇住條水帶

我屋企既設計都係咁

所有舊式公屋，的喉都係室內走

條氣喉究竟用嚟吸氣入去條屎渠到定係排氣用？

如果係吸氣咁驚咩？啲屎渠嘅空氣可以由低氣壓上返高氣壓？

如果係排氣咁唔會成個廁所都係屎味咩？會有啲咁嘅設計？

媽呀好亂呀
有冇做水電工/真係明個氣喉原理嘅巴打教下我？

你條管彎到就斷咁定係角度問題

照計如果有屎渠既氣入返屋，應該臭到仆街架

住公屋的巴打，我呼籲你地去五金鋪買支玻璃膠/桐油灰將所有喉管接駁位密封好以策安全，暗漏工程師都check唔到

係咪即係全棟大廈既屎都會經過依條嘢？

無謂令你令你令你令你再度再度灑尿

聽聲

又話得公屋得天下
條屎渠係屋

屌，好核突，係咪全部公屋都係咁

點只係室內
仲滴緊水
去管理處叫佢整就話房署班人放哂假
維修都有得home office? 定係怕死

舊式公屋即係點

唔臭就無事

我係
應該係樓上所有同單位都經同一條
越低層越大鑊

叫樓上有病唔好痾屎咪得囉

樓主安排定身後事

祝樓主好運

所有渠收喺廁所入面一個槽度 起碼都有個槽遮一遮 但都係喺屋入面
利申：舊式居屋

想問裝左抽氣係咪會變負壓倒吸d屎氣出黎

樓上既屎經自己屋企
d舊式公屋設計真心on9

攬炒香港靠你

如果你trap係有水，憑抽氣扇係無可能抽到d水走
如果你個trap係無水，唔洗抽氣扇都會噴哂d屎渠氣出黎
所以重點係個trap到，唔係抽氣扇到

買保險未

舊式設計

你等中武肺

開抽氣 唔好閂哂窗

我係y型
有間房咁收哂啲屎渠

快d叫樓上樓下長期放籃威寶坐廁殺菌消毒餅啦

但公屋廢佬十成唔會咁做

玻璃膠

但公屋先係小康，好過住太古城wor

條屎渠響屋內

比你撚，你想係眼見同唔使爆石屎都整到既地方爆，定係喺牆身入面爆屎渠

就算唔喺屋內
開一開抽氣扇都死啦

爆乜撚野炸姐 on9?
成條管駁撚住成檔樓 d 氣一定要你條管到走？

唔係室內vent根本唔使封
呢d密密實實 其實乜都唔使搞
滴水就上網打投訴信話你屋企滴水冇人搞
不過房署而家放假唔會搞

條喉唯一向上突起果粒野
唔安心就封左佢
正常運作就只會吸唔會放氣既
封左就上面果家 地台去水冇反虹吸咁解

咁我都gg了

RIP

又係07單位 又係198x 入伙日左幾公屋

LM

好核突個天花

放棄間屋啦
自己租屋住

所以整假天花 個感覺會好好多

整左假天花有石屎剝落都唔知
一整成舊跌左落黎壓到人就。。。

記者會講，屎渠排氣管有可能有設計問題。
該大廈屬Y2型公屋大廈，假如這是此型號公屋本身的設計漏洞，下列屋村的Y2型大廈都要特別注意風險

利東邨
翠屏（北）邨
豐盛苑
美城苑
博康邨
顯徑邨
富善邨
廣福邨
祥華邨
天平邨
寶林邨
翠林邨
朗屏邨
山景邨
青衣邨
青盛苑

Copy from wtsapp

但唔想望住啲喉 真係好唔開胃

RAP

住頂樓係咪全棟經晒我屋企？

你個廁所好恐怖

想問吓個入氣孔原理係點?

原來公屋廁所係咁
我接受唔到自己屋企廁所好似公廁咁

樓主個名

拎塊鏡照下上面有冇排氣孔
有就仆街了

我都類似，但無咁核突

樓主，再見啦

用保鮮紙包包佢？

往頂樓

反虹吸裝置
防止U形位的水被吸走，好似係

利申：條渠都係室內

舊既公屋多數係室內，新既全部外牆，要中既點都中，唔中既點都唔中

舊式公屋

屋企都係咁
唔怕得咁多....中就中 可以防預嘅野我都做足
公屋撚

巴打 我都係舊式居屋
一起身老豆話即日起唔可以係上面沖涼因為係沖涼位出氣
而家諗緊點封左佢

平時唔做好保養維修嘅後果

樓主等被起低

唔係入水先安全咩

點解以前啲設計咁on9

+1 我沖涼位都係會出氣 我懷疑沖涼位個去水位無U喉

慳錢囉。

當年短樁樓咸水樓都有

屌你我唔想知呀

第一次見人天花板有d咁既野

好彩屋企冇呢啲

RIP bro

茶d 咩可以頂住
or 膠紙

緊係唔係吸氣啦，入面都冇機關又唔可以做到吸氣，隔氣上面舊野叫"氣升",用黎排氣，等d水去得流暢d

雖然係廁所 但俾成抽明渠.屎渠包圍住
個感覺真係好差 商場廁所都唔會咁啦

舊式公屋撚仆街了

自己搵紅毛泥封左條渠

住長型舊式公屋低層
覺得兩年前買咗人壽保險係有用

如果佢係氣喉傳播，咁等唔等於可以空氣傳播

唔係，係樓上個啊伯係第13宗，1月30號確診，之前隱瞞自己去過廣州順德，跟住傳左比樓下啊婆，阿婆係邊度都無去，睇左三次私家醫生先確定。

所以唔好反對區內起分流診所，重要既係分流既地方唔可以提供其他醫療服務，免得無啦啦去睇第二的野都出問題。

買啲防水膠補一補佢

開抽氣扇時要開的窗。
唔好比佢抽唔到氣響渠位扯的氣入屋

開抽氣扇一定要開窗。
唔好比佢扯渠氣入屋

係抽氣扇大力抽左的渠氣入屋，陶大果陣都係咁，沖涼應該可以，不過一定要開窗，唔好用抽氣扇

r u sure?
本身想講專d 但恐怕會自爆
以我認知
總之粒野係反虹吸用 只會吸唔放氣
放氣會嘔屎味 壞左先有機會又吸又放
冇壞只能夠吸 放氣交番比條主氣喉

原理有圖畫比你睇就易明
解就好煩

應該沖涼抽氣扇扯埋的渠氣入屋，咁沖涼係有水霧水點，病毒付響的水蒸汽度，即係似陶大囉。

沖涼唔好開抽氣扇, 應該要開窗。

危疾人壽意外買齊曬 有咩事 都有幾百萬留俾屋企人

住緊私樓表示無你e個問題

我都係啊屌，一跌落來啪一聲就知佢呢排應排便秘

唔好用抽氣扇了

就算用記得開埋窗用

呢啲咁小事房署唔會幫你執

公屋係租樓咋

下世做有錢人

扯入屋係因為冇粒去水 冇水 通左單位
先會扯到 你有啖水 抽氣扇係唔會大力到抽到水後面既氣

有條門縫就夠
窗咪撚開 房署最撚鐘意塞晒d渠係果度
閂窗開抽氣
門就開少少甚至唔開都得

都係果句 室內vent另計

冇味冇流屎唔好搞
正常唔會有位漏出黎

其實唔清楚設計，但係就而家青衣呢單好似就係話漏氣，機會係抽氣扇抽扯入屋。咁係咪唔係樓主呢條，係另外一條通氣果條？

公屋撚多攪作

咁可能我理解錯了

漏氣講法唔清唔楚 我估緊兩個可能
一係室內vent
一係純粹接駁位漏氣
抽氣扇扯入屋係冇可能由條喉到扯
最多都係由窗外/門外
因為抽氣扇冇禁大力抽到水
一定由門縫窗縫抽氣先
所以抽氣扇個講法睇怕係佢鳩估

樓主個case唔會有事 滴屎就開抽氣扇流通下 你d屎都冇毒 又唔使禁驚人地d屎毒

至於室內vent
就係d奇怪設計黎
或者係舊design /偷雞做 未見過
見到有條vent係室內放氣 就封左佢

睇到話似係接駁位漏氣。
三樓啊婆果度係自己改裝過。
但係而家層今日報有病徵，但係未確診。

其他層

人死腐爛仲污糟

係架非常時期吾可以漏氣呀

首先，利申水喉佬 （呢個時候呢 d 單唔會接，唔會幫到你）

只係以行內人嘅眼光分析你呢張相嘅問題：
1）條喉肯定係曾經俾三腳貓（即係唔夠料嘅技工）改動過
2）所有接口位都落咗玻璃膠，曾經衰過漏過水嘅機會係 99%

以上只係以目前狀況作出行內人推測，並不代表 100% 有事或100%無事

因為維修呢個位會有兩個問題：
1）因為呢個位係屬於你樓上 （係你樓上嘅去水）
2）拆呢個位果陣係會將連接主渠部份完全暴露係空氣中

呢個時勢邊個水喉佬仲唔怕死肯接呢 d 單。。。
就算水喉佬唔怕死，你間屋都一樣因為拆渠暴露咗喺極大風險 （講緊係如果條渠有病毒，你拆渠你間屋就 100%同病毒接觸）
而唔怕死無安全意識嘅水喉佬 99.9999999% 肯定係無料到

過咗今次疫情，搵樓上睇下點樣整返好佢啦！

我係冇u喉直接出 90年代居屋

唔係 出面連住都係污水渠
舊居屋冇u喉 所以沖涼位會直接谷臭氣

舊居屋冇u喉直接谷氣

有放氣架就氣當上層沖廁型成下壓真空被免吸走馬桶u型水位而排氣做buffering而屎氣back Pressuring 時過接駁位冇密封就會漏出臭氣

伸有經常hea狗又冇影

百般屎味

住底層條喉漏氣
同陪你嗬冇分別

只其人仲有排氣管冇漏

舊式屋邨係咁架啦

會唔會同你係同屋苑
無U喉 真係求神拜佛幢樓無人中 中完屙屎就

果條係氣喉吾係屎渠

屎魔法師又有新招了
但唔好TK

BSE撚表示舊到仆街設計，宜家呢隻設計BD都唔會批，房署新公屋擺唒出外牆非西斜位

排氣管漏，你都係抽唔抽都會漏，只係多少嘅問題

我以前有漏氣問題打去屋檢
佢哋搵c苦幫我係條喉既駁位封玻璃膠
防漏吾通我要問佢攪乜L野

慢慢慣

佢係講緊隔氣上面舊野唔係條vent

好衰但笑左

住在高層07單位的林太早上8時許步出大廈，四出向政府人員查問是否需要撤離至檢疫中心不果。她向記者表示，與丈夫和兒子居於上址，深夜時曾有人拍門，但全家在熟睡未有應門，今早醒來從新聞得悉事件，四出查詢撤離安排，惟無人能解答，於是返回單位收拾行李，看着電視等候當局安排。

黃色果個應該係c.e cleaning eye 黎比你個u trap 塞左果陣可以係果個位伸條野入去通渠

我都係3棟樓
果期啲居屋設計都係咁未必同屋苑嘅

冇改裝過 就冇事，

Oh my god...

你嗰天花朴晒，剷吓佢，嗦啲司拿，直接上油，呢啲易藏菌。

住咗差唔多20年 個天花冧足10年
執咗n咗多次
執到佢哋頂唔順個廁所幫我換埋
個天花仲冧緊呀
只要你冇死 佢都唔覺得有問題

好多都係排氣管接駁糞渠位於室內

你哋睇下排氣管有冇破損

自求多福喇各位